%@metapost:6diversexo28.mp
\begin{myenumerate}
\item Complète la figure ci-dessous sachant que $H$ est le milieu du segment
$[IF]$; $G$ est le milieu du segment $[HF]$; $E$ est le milieu du
segment $[FD]$; $B$ est le milieu du segment $[AD]$; $C$ est le milieu
du segment $[DB]$ et enfin, que les segments $[HD]$ et $[BF]$ (à ne
pas tracer dans leur totalité) se coupent en $J$.
\item Trace ensuite les segments $[IB]$, $[BH]$, $[BJ]$, $[HJ]$, $[JC]$,
$[JE]$, $[GE]$. On obtient alors sept pièces.
\item Après les avoir découpées, construis un carré à l'aide de ces
  sept pièces.
\end{myenumerate}
\ding{33}\dotfill
\[\includegraphics{6diversexo28-1}\]